游總：吳欣鍵被不公平批判 部分泳員需要心理輔導

聲明

香港業餘游泳總會(泳總)對於近日第十八屆印尼亞運會香港游泳代表的運動員發出的聯署聲明，回應如下：

1. 四年一度的亞運會乃是體壇其中一個焦點賽事，泳總感謝各運動員及教練在過去多年不懈的付出及艱苦的訓練，並在此再次表揚所有運動員的努力，在今屆亞運會中為香港贏得1銀2銅的佳績，為港爭光﹗

2. 當香港游泳代表隊在前線奮力拼搏比賽期間，有傳媒對個別運動員入選亞運資格斷章取義的報導，以致泳員未能專心作賽，部分泳員更因報導而需要心理輔導。就各代表隊成員為隊友吳欣鍵被不公平批判及傷害而主動發聲或透過個人平台發出聲明，泳總表示由衷的欣賞及支持一眾運動員團結及勇敢的行為。

3. 根據泳總早前的聲明已清楚指出，港協暨奧委會沒有接納郭家輝及楊顯皓100米蛙泳的提名。吳欣鍵入選項目為50米蛙泳，因為避免浪費亞運每個項目可有2名泳員參賽之名額的前提下，在考慮了現有入選的泳員名單，本欲安排200米蛙泳入選的楊顯皓及400米個人四式入選的莫啟廸同時出戰100米蛙泳， 後又因100米蛙泳及400米個人四式的賽事均在同日進行，考慮到莫啟廸須出戰其入選項目- 400米個人四式，故此教練最後安排50蛙泳入選的吳欣鍵補上參加100米蛙泳。

4. 香港是言論自由的社會，看見大眾對發聲泳員作出的負面回應甚至攻擊性的言論，泳總感到無比痛心，亦希望大眾能停止對無辜運動員繼續作出無形的傷害。

5. 泳總在2018年8月23日的聲明已清楚交待了本會在亞運遴選中的角色及其初選準則。

6. 泳總再次重申，在亞運會的運動員選拔上泳總只負責定下初選對泳員的要求，然後將符合初選要求的泳員提交予港協暨奧委會，而決選權不在泳總。

7. 泳總對於任何失實之報導，將保留一切追究權利。

最後我們懇切地希望香港運動員不要再受到負面的攻擊。

香港業餘游泳總會

2018年8月28日

香港連體育總會都咁搞風搞雨好撚煩
公公正正 最好表現果d先有資格出賽係咪真係咁難呀

奧委會指，郭家輝和吳欣鍵分別只在100米蛙泳和50米蛙泳獲提名，郭家輝提供的最佳成績，是在2016年亞錦賽100米蛙泳中25位選手中排第12；吳欣鍵提供的成績則是2017年亞室武運50米蛙泳中34位選手中排第12、及4x100米混合接力中13隊排第6。

會方指二人的成績均不能達到指定大賽名次前8（最少須有4人參加，排名並須在前三分一）的遴選要求，郭家輝因而落選；但又指「遴選委員會經詳細討論後，認為吳欣鍵由於能在亞室武運取得不俗成績，一致同意遴選其參加亞運」。奧委會指郭家輝透過泳總上訴，但稱他未有最新成績或訓練計劃支持其申訴，於是決定維持原判，否決其資格。

翻查資料，郭家輝在2016年亞錦賽亦是4x100米混合接力隊成員，他有份的初賽取得10隊中第3的成績，決賽港隊變陣未有派郭上場，最終取得第5，此成績於參與初賽的郭亦有份，但聲明未有提及，未知遴選時有否考慮。

有泳界人士認為，奧委會的回應不足解釋現時爭議。一如過往報導所指，奧委會的大賽成績遴選要求並非入選的必然條件，今屆亞運港隊有最少8人均不達此要求。遴選要求以外如何決定是否入選、怎樣才算「取得不俗成績」，奧委會並未界定準則。

此外，吳欣鍵憑藉入選的亞室武運，其游泳項目是短池游泳（25米），與亞運的長池游泳（50米）不同。有游泳教練指，奧委會以一份準則套用所有運動項目，因此才容許考慮亞室武運的成績，但他直言「短池快唔等於長池快」，短池成績於長池選拔只能作參考，泳總的初選亦不計算短池成績，因此以短池成績入選亞運實屬牽強。

至於另一位在50米蝶泳同樣以最快時間落選的小將伍棹然，聲明未有交代他落選的原因。

點解唔揾保特跑馬拉松

咁多年比你地地屈落選的泳員
就真係要心理輔導啦

前8 請問今之代表隊 除左接力 有幾多個男仔入到頭8
係咪得杜敬謙一個

呢個乜尻野總會黎嫁?
屌你老母呀

港協暨奧委會沒有接納郭家輝及楊顯皓100米蛙泳的提名。

唔接納既原因：個別事件唔評論

心理輔導 吹大啲啦游總

講緊咁多年比佢地大石壓死蟹的泳手

咪輔導返啊吳生

最好個仆街仔死撚左去啦
不擇手段偷個港隊位

屌你老母真係無改錯名 夠哂業餘
比你搞到無得游個d先要輔導呀

都未自殺

佢就收鳩皮啦 輔都輔咗畀人恰嗰啲運動員先

個仆街仔幾撚時死？

解釋到點解勁d既反而冇份未

唔好講咁多廢話

泳手成績幾分幾秒全部列出黎睇下啦

其實香港運動員真係唔係垃圾

只係佢D總會專係唔出最TOP既去比賽

又玩語言偽術

反撚正都唔係推最top個個代表香港
咁不如以後起連登求其搵人去比賽咪得囉

睇完都唔知佢點選出黎

郭家輝先係最大受害者囉唔該

收嗲啦屌你老母，真係好撚肉酸

黐撚線,仲想擺運動員上枱轉移視線總會班友遊狗仔式起家既 咁撚狗賊

淨係講第幾名
完全唔講時間
我中學水運游第一攞全場總冠軍又唔見你選我去亞運?

"遴選委員會經詳細討論後，認為吳欣鍵由於能在亞室武運取得不俗成績，一致同意遴選其參加亞運"

1. 點定義為不俗成績？
2. 有人游快過佢係米更不俗？
3. 而家入唔到圍呢班遴選委員決定錯誤？
4. 若個其他人冇訓練計劃,若果想香港隊取得好成績係咪要幫有潛質嘅制定訓練計劃以唔係一野foul咗佢?

我寧願你解釋兩個都係贏唔到, 俾個機會 未有參加過嘅運動員出戰．

On9泳總

總有d敗類位職高層搞風搞雨
你搵人嘅標準唔係最快最有機會贏就揀嘅咩
你係揀蟀去代表香港比賽，唔係求其搵人去攝報名位
50米跳上100米游你有冇諗過游手應唔應付到？

業餘泳總真係業餘

佢一味剩係死拉d運動員落水想大家收聲咋喎，我完全見唔到佢解釋點解遊得慢可以“補上”另一個頂目

本身運動員人工唔高，仲要比d咁嘅仆街搞
唔怪得係香港做運動員會比人笑

因為根本諗唔到點解畫
而家D高官政要高層全部都係咁
解唔到咪轉移問題
反正明洽你

係香港，保特都玩唔到馬拉松

？ 反都傻撚左？

你睇唔明人講乜？

郭家輝提供的最佳成績，是在2016年亞錦賽100米蛙泳中25位選手中排第12；吳欣鍵提供的成績則是2017年亞室武運50米蛙泳中34位選手中排第12、及4x100米混合接力中13隊排第6。

鳩估應該係4x100 個到拎到第6先係契機

推到個仆街仔不得好死

this is china

啲邏輯咁撚大陸既

好黑暗

正仆街

咁有冇人被不公平DQ
仲要冇接受心理輔導?

篇廢文邊度publish

代表香港出賽關乎公眾利益，唔可以用個別事件作為理由。

我地批判你地游總咋! 屌你老母生你地嗰陣係咪無生埋個腦俾你地呀?
又想推啲運動員出嚟擋, 食屎狗!

之前有個巴打係港隊成員
唔知佢有冇發表意見呢

欣鍵好需要大家既關心

游得快但係無得出賽，咁咪要輔導囉

又學支那玩傷害者變受害者？

走後門要輔導

根本問題精結係點解要搵個游得慢啲嘅都唔搵個游得慢啲嘅，解釋唔到打幾多篇千字問講廢話都冇用。

快啲自殺啦

點解呢個香港社會愈來愈荒謬

時間呢？？ 冇時間就只睇名次我都可以我話中學冠軍黎應該派我去

名次都重要，不過好似係起碼3份1

就係個別事件先需要評論

可能唔關吳欣鍵事, 但一定關佢老豆事

心理輔導到逼人聯合聲明

游水游到洗腦

一流pr

不如金銀銅牌唔係由最快時間決定
係由D總內部甄選
就可以解決問題

老老實實，咪叫哂返黎集訓一星期

集訓中途再鬥快，快個個代表咪最公平

食屎啦 泳總 洗唔洗玩到空手道總會咁呀

推到你仆街死

香港所有運動總會都係咁
係得足球選港隊代表可能好啲

我睇極都唔明。究竟點解寧願搵個唔岩距離游埋都要唔比個岩距離既去游？
係咪又比奧委會自己攞曬d 錢自己搭商務，所以要foul 咁d 人？

足球咪一樣黑暗
完全無標準
仲要全世界都係咁

啲業餘體育會運動會同奧委會關係應該千絲萬縷，分分鐘同一批人都唔定
啲老野同自己友栓埋門圍威喂

黑箱作業

做完仆街野又扮可憐弱者博同情

睇完篇野都唔知講乜尻

睇完泳總同奧委會份聲明

更加覺得體育界黑暗

心理質素咁差就咪鬼上電視喇

講真,真係有合理原因既總會點會唔講出黎
無人會ON9到打撚左咁多字出黎都講唔到重點
唯一解釋就係個原因根本唔存在

有同學因為考試出貓被揭發雖要心理輔導

不如你講下揀人用乜客觀原則先啦

屌你老尾
重係到扮受害者

做左虧心事俾人追究就話要心理輔導

我識醫呀 俾佢過骨佢就即刻冇事

係呢D垃圾心入面揭發既人先係問題所在
點解要為正義而攪麻煩

支那思想入骨

推到件垃圾成世俾人笑

重點呢

泳總出左咁大段字射完個波俾奧委會
但完全冇人理繼續屌泳總

部份？係咪廿一個？

游b?

問題"癥"結

游得慢啲嘅都唔搵個游得"快"

千字"文"

"需"要

其實洗唔洗咁 真係屌出聲 學撚晒中共 群帶關係 就可以 咁仲洗鳩有能者居之

父幹真偉大

唔知點解幾時開始好似成個社會都變曬靠打關係上位 而唔係有能力既人可以上位 明明細個果陣我認知之中係有能力既人先可以去到高位

最勁個個冇得去,點都唔通

走後門拉關係都有面出黎自稱受害者

泳總：我負責交名咋 決定權唔係我度

奧委會：睇名次成績揀人，時間同咩項目who fucking care

屌你老尾
落場遊一圈就俾人淘汰左
然後係賴心理唔平衡

明知自己廢就唔好出黎顯羞啦

吳21

我都要心理輔導
實在太唔公平
有關係就有得游

互相射波

奧委會係講緊兩個都唔符合資格，而吳因爲嗰個乜乜賽事取得不俗成績所以委員一致決定俾佢出賽, 咁即係點？咩邏輯？

即係成班委員一致都有問題囉

當真係小朋友犯咗事被人鬧，承受唔到壓力引致情緒問題，你為佢提供心理輔導都合理，但唔代表咁就唔駛被人審

最慘係個小朋友本身開開心心做自己，唔知邊幾個uncle auntie 咁醒，推佢出去死

自作業

個聲明即係講緊班委員擺到明圍威喂

你想人收聲？

得！

揾主席出嚟公開道歉啦

好撚辛苦搵左幾日先搵到D「拿能」黎講

將就下

成班死老閪 同支那一樣

推撚到吳22自殺

姓吳2條撚樣唔同返郭生道歉就咪駛旨意件事會完。

乜撚野總會
乜撚野委員黎嫁
屌

咁又唔好
判終身監禁好d

道歉咁簡單，起碼都要辭職

早幾日先去上海飲酒嘆世界
輔導乜野?
一個大話kum另一個大話
你當人白痴?

份份聲明都都唔撚知up咩
完全無邏輯

點解游水都好似咁有錢

明明四個出戰名額
點解狙淨三個
唔公平

daddy有間泳會
之前俾人踢爆用非牟利團體名義租場教水
又係不了了之

香港業餘游泳總會（泳總）轄下的泳會以非牟利身份平租公眾泳池泳線，早前被揭要求學生將學費存入私人公司戶口，康文署至今未採取任何行動。《蘋果》翻查兩大泳會海天和泳天的賬目，發現當中既無任何租線支出，亦無泳班的收入，反映一直在公眾泳池營運泳班的實際上是泳會背後的私人公司，推算兩間泳會的做法，一年已令政府少收逾1,200萬租金。康文署稱沒有泳會以何種名義繳費的紀錄，拒評論上述賬目情況。有立法會議員指，事件或涉串謀詐騙。

記者 林偉聰

海天體育會及同系的志佩游泳會，被視為泳界業內龍頭，泳班數目繁多。記者根據海天及志佩最新發出的2018年首季泳班章程統計，兩個會在全港17個場地一共開設285班泳班，當中117班在康文署轄下的公眾泳池教授，費用由每小時120元至165元不等。按康文署指引，一條泳線最多可以容納24人，假設海天每班人數20人，一季就可帶來913萬收入；由此推算，兩個泳會一年的學費收入可達3,600萬元，當中使用公眾泳池的泳班收入佔約1,355萬元。

不過，翻查海天體育會的賬目，該會整年的收入只得約10萬元，而且當中並無一項是學費收入。海天過去幾年的主要收入都是一項數萬元的「教練收入」，每年的款額都與一項「教練支出」剛好一樣，兩者互相抵銷，但賬目無解釋有關收支是如何計算。

除了沒有學費收入，海天的賬目亦無任何租用泳池線道的支出。記者根據取得的泳總泳池線道分配表，統計海天在2016年11月至2017年10月這一年間，在康文署泳池的主池租線紀錄，發現海天合共租用了3,073個時段（一條泳線一小時為一時段）。另一龍頭泳天游泳會，年內亦租用了3,024個時段，但賬目同樣既無租線支出，亦無學費收入，反映實際上在公眾泳池營運泳班的根本不是這些非牟利泳會。

非牟利團體泳線時租由41至83元不等，商業機構的泳線時租則由1364至2728不等，以平均價錢計算，兩者相差1984元。如果海天和泳天實際上是以商業機構租泳線開班，一年已經分別向政府少交610萬及600萬租金。

據了解，租線較多的泳會，一般會每兩個月結算向康文署繳交租金，如果泳會以支票或過戶形式交租，署方定必知悉實際交租的是甚麼機構。記者向康文署查詢相關泳會在康文署租線數目、累積繳交的租金數目、泳會交租名義等問題，但署方一概表示沒有紀錄。記者亦向署方指出有關泳會賬目根本無租線開支，是否顯示租線的並非泳會，署方卻稱「有關賬目安排屬租用團體的內部運作事宜」，拒絕正面回應。兩個涉事泳會至今未有回覆查詢。

立法會議員林卓廷認為賬目明顯無法反映泳會實際的財務狀況，如果泳會一方面聲稱自己非牟利，另一方面又以牟利形式收取學費，或已涉串謀詐騙。「如果你虛假聲明自己係非牟利，但其實係賺緊錢，咁你點解可以用超平嘅租金用公眾泳池呢？」他認為政府應追討過去泳線租金的損失。

對於康文署聲稱沒有就泳會繳交租金的款額、方式和名義備存紀錄，林批評是「極之荒謬及不負責任」，他指任何政府部門對收入和開支均有清晰紀錄，相信署方只是不肯翻查相關資料。他認為事件涉及以公眾設施補貼私人牟利活動，署方必須嚴肅跟進。

有冇機會可以搞到佢陷家產？

泳總管轄嘅泳會老細 出事
係咪報得icac 佢老豆自己管自己仲似有非法收益

泳會點解咁好賺直係睇唔透 係咪所有運動嘅會都咁fat

康民署
審計署
税局
申訴專員公署
全部應該做野
宜家係涉用公眾資源賺錢
不過你覺得以上部門會做野咩
林卓廷又唔跟進

Icac

[url]t[/url]

香港體育界好快會變到好似支那國足咁
淨返成班連預賽都出唔到線嘅廢柴二世祖圍威喂

你睇你個標題幾垃圾

你試下咁樣俾人低質批鬥

決定權不在佢地
咁邊個做決定呀

呢個年代ICAC已經無撚用

點解好似講到意想不到

賽程唔係一早出

只要你有一個富爸爸
就算你"痴"膠花都可以好有錢
當然 富媽媽都得

歐又話佢好sad既@@

Push

屌你老母出聲明果日吳21係咪係上海玩緊北妹炸
歐鎧淳你食屎係又簽唔係又簽

29.08.2018

23:00-23:30 嘉賓訪問：關超
Tag 日本 劍道 體育 武術

剛剛光明頂講香港體育內部架構狀況

個老豆真係害撚死個仔，賺到錢但個人嘅價值觀都扭曲曬

香港體育界真係比呢班山頭主意玩到衰晒。

.

昨日（8月28日）下午五時，在雅加達亞運奪一銀一銅的歐鎧淳再發聲明，再度回應社會對香港泳隊遴選制度的質疑。其實，此類言不由衷的「聲明」，背後反映著長期封閉、黑箱作業的遴選機制。最重要的是，這並非單一事件，而是長年累月的積習，以下略舉例子，讓事實說話。

2018年8月，傳媒指出游泳運動員郭家輝在100米蛙泳時間為全港第1，但奧委會卻無故否決其代表香港的資格，連上訴亦被駁回。取而代之者，是未能符合初選資格、泳總委員吳旭光之子。

2018年1月，香港業餘游泳總會率團參加同年3月的馬來西亞游泳分齡邀請賽，竟向參加者索取1萬元費用，三年升幅達六成七，導致家境清貧的青少年運動員被迫放棄參賽機會。

2017年，空手道總會被投訴沒有適時公佈全運會參賽詳情，導致部份運動員錯過報名機會。相反高層直屬的道場學員，竟然及時以個人身份報名，並通過預賽遴選，獲得決賽資格。同年9月，香港空手道運動員發起聯署，不滿空總隱瞞有預賽，將3個未經遴選的運動員列為「優先躋身決賽」名單，並獲取額外資助。

2017年8月，香港滾軸運動員袁嘉曦受訪指他十五年前在速度組別升至全港前列，但當時教練竟將名額批予花式組運動員，其中一人更是教練女兒。其後，滾軸總會以他不是屬會會員為由，褫奪其港隊身份。

2014年8月，香港劍擊好手方喬及李婉雯投訴劍擊總會(劍總)遴選不公。李婉雯被指因考試致出席率不足，而落選世界青少年劍擊錦標賽代表隊。當時香港排名第一的方喬則無緣無故失去代表出戰亞運重劍個人賽的資格，只能參加團體賽。

2013年，香港網球總會建議派出4男4女出戰天津東亞運動會，港協暨奧委會卻只容許2男2女參賽，影響團體賽表現，大大減低勝出機會。

2012年，前香港劍擊隊成員周梓淇在訪問中憶述，她08年已獲世界排名第14，09年獲世界大獎賽亞軍，期間因傷患接受手術，一個月後繼續訓練，十一個月後完全康復。2011年，劍總以「因傷退出」為由不准其代表香港出賽。

2010年12月，當時女子花劍成年組香港排名第二的杜佩賢，申訴劍總於2009年底要求選手參加由私人機構舉辦的劍擊學校培訓課程，才可代表香港出賽。而且，運動員要把獲得的兩成體院資助金上繳學校，被質疑有利益輸送。

2010年10月，香港滾軸溜冰運動員在資格賽獲得佳績，不過港協暨奧委會卻以「未能符合遴選委員會標準」為由，將他們拒諸門外。

2010年6月，當時已獲廣州亞運資格的排球運動員周卓倫舉報有人打假波。投訴後，其代表資格無故被褫奪。

2007年4月，首位獲得亞運金牌的車菊紅擔任香港保齡球總會委員，入會後驚悉整個總會是家族式經營，遴選機制黑箱作業，最終請辭。

2005年3月，余坤鈴在東亞運動會香港區選拔賽獲得一米彈板第一名，三米彈板第二名，獲得分數高於提名資格，但香港奧委會最終卻拒絕其代表香港出戰的申請要求。

以上例子，僅是冰山一角。歷年有幾多運動員因此被埋沒，虛渡光陰，被迫轉行，不得而知。香港人才輩出，絕不能因為人為因素、利益輸送及制度腐化斷送大好前程。當年霍震霆以「人生有幾多個十年」支持香港申辦亞運，其實，運動員的生涯又有幾多個十年

Link

link